（請指教）大埔昌運仲買唔買得過?

睇左兩轉，心大心細咁

幾錢

唔係太遠番工 大中係好好選擇
遠就唔好了

咩價位同呎數先

昌運係做完大翻新
大堂好靚仔
但成日困𨋢
試過上去睇樓 都困

同一價錢買大埔中心
未做大維修 都係難攪

大埔區500萬呢個價格
好似好多選擇 但每個屋苑都有唔同問題
大中未維修
昌運維修完 但成日困lift
大埔廣場就大業主問題好撚煩
重有海寶 寶湖
唔計已補地價居屋

太湖算比較好 近火車站 自成一角
雖然大埔中心一落去就有巴士
但住得耐大埔都知
朝早番工同收工時間
吐露港都係必定懶屎

大埔太耐無新盤
唯一新盤已經係天鑽
但位置比較差
都炒到$19000尺

所以大埔區內盤都無跌過
疫情最撚勁
3月個陣大埔中心 都無一個盤平過萬五蚊尺
個陣重有單528萬 昌運成交創新高

大埔中心租比人就話，自己住就唔好啦

開緊600，580，550 萬
日字廳，不同樓層尺數相約

番工含淚搭黨

係座座困定個別一座咁

5.5m 好似好多野揀，又好似冇野好揀得昌運，頭都大曬...

昌運都上到580真係誇張
疫情最勁個陣
600夠買新峰，富雅

不過昌運同大埔中心
真係食正巴士站樓上
就算去邊都可以站頭坐到站尾
同埋買菜多選擇 又有大元又有一田
不過就落樓 嘈雜小小

如果你aim到600萬以下的話
不如試下等天鑽380尺一房，19年一月買個批成交日係五月，出年5月就出閘 到時或會執到便貨

其實全港都炒貴晒，仲邊有平，垃圾位置舊樓都好高，就算今期白居二，未補價果d 低過20年樓都好撚貴，未補已直迫私樓價，香港d樓好似700咁，炒到勁高，遲早一獲熟

當年買入價大概咩位，預出閘出咩價咁

新峰仲有600 咩

成日心思思想搬返大埔但係啲樓真係貴

天鑽都幾猛鬼
地盤階段已死左兩個工人

地段又惡攪
唔搭穿梭巴唔撚掂

御峰苑低層都幾抵買
佢就算內園景 都係望住自已屋苑泳池
唔會嘈
但唯獨馬窩上面愈起愈多樓
新峰穿梭巴只會愈來愈塞
長遠來講 靠個條單程路都係惡攪

唔厭棄居屋既 富雅真係最撚正
又近新街講買菜方便
行去火車站都唔使濕身
兩分鐘到

大中昌運落樓乜都有 銀行食肆7仔百佳乜都有但離火車站遠 天鑽真係食個早餐都要坐程車

大埔係咁架啦
一係近火車冇巴士
一係近巴士冇火車

岩岩有2單確診做左疫廈了

咁咪冇得睇樓囉.. ?

大埔過海重耐過元朗過海。 繁忙時間 吐路港實塞到賴屎; 利申廿幾年街坊。

住大埔中心附近所有屋苑都要頂得順d車聲先，成日嗶嗶嗶都唔知嗶乜尻，仲有響喉撚嘈住晒，無論咩座向住低少少都嘈到仆街，菜車既工人半夜送菜好鍾意大大地掉卡板落地，呯呯聲點訓？同埋間中昌運對出十字路口半夜遁地鋪瀝青....諗清楚先好買

點解咁執著一定要住大埔

過海車307
塞完馬場個段
再塞大老山同東廊

元朗市中心電梯洋樓 意向價四球

我有睇其他區架

望翠屏先會咁定全部都會影響左

一定買天鑽，正好多

差2m....

供下供下唔覺

點解唔諗下富萊 美豐 榮麗苑個一頭

又靜又多野食又近站
我ex住個頭, 之前次次去都好葡萄

如果向翠屏仲有個問題係巴士出入都幾嘈
由其是總站十字路口成日塞 巴士又停又起步就好應聲
上過人地屋企日頭係唔停咁滯 印象上已經係中高層黎

上次昌運樓上火災
下面商場商店落曬雨
唔知係分開管定點. 如果要法團比錢整就煩

天鑽個shuttle bus唔知傾掂未
起果陣睇報紙話新達full哂，佢完全申請唔到位落客

唔好玩啦
我五年前住元朗之後搬大埔

兩架車都係會高速公路窒

但講窒968 慘過307
大馬路 yoho玩左半個鐘先出公路
過左海去中環又窒你4個字
大把人上環落車轉港鐵

307 舒服過968 lor

同埋居民質素問題 968太多阿叔大媽
好撚嘈
放假搭又多菲律賓又係好撚嘈

好心你就update下
傾完出左result啦

咁結果係點？

聽講海寶啲渠有啲問題

自己搵

我求下你丫，呢個天咁大嘅秘密我真係好想知呀，知道左我就發大達喇
7頭

傻仔黎
自己無料又唔UPDTAE 比人踢爆左重好意思沖出黎柒
做伸手黨不如番屋企飲奶啦傻仔

講到尾都係你唔知
繼續無知落去啦傻仔

首先要有盤
富萊同菁泉都好少
大單位又買唔起

如果知，講出來，唔駛search, 討論區傾下計，唔駛下下串串共

望翠屏就中晒上面全餐，唔望翠屏就無菜車聲，但都係好嘈.

5百幾萬買340尺既32年舊樓，尺價16000左右，值唔值就見人見致啦.

當年最便好似398萬,之後一直到5百頭都有,所以要買600內絕對有貨,因為佢仲有一隻457兩房最貴個批都係去左6百中,講緊鳳凰層內園
所以一房個隻一定會hold到一陣

翠屏最惡攪
雖然價平一截 又近巴士站
但樓下就街市 一落樓就成地老鼠
又多賓賓宿舍
嘈撚到癲

一個人上車, 買唔起富萊/菁泉
5/6球上車想靜啲, 揀太湖囉, 除左運動場有運動會可以嘈到仆街之外

美豐花園/太和中心嗰邊又如何

大埔group冇左
我都係睇大埔group先知
好似係踢左幾架返工shuttle去運頭塘去新達橋底嗰邊新達個巴士站

為左大埔group開左個mewe
不過mewe好難睇post

我都有睇開，大埔巿最大問題係，全部樓都好舊，新既得富盈門但太大間，門檻太高

本來富萊二期係好理想，菁泉既兩房都係，但呢兩個盤問題都係可能太好住，無人放，有放的話，佢地放既都係心水價，唔係巿價（因為太小根本無參考價值），菁泉兩房開6.8M 真係好難接受

繼而係睇太湖，我自己唔鍾意 355 五門歸心，比較喜歡二期，但其實都係唔平，依家要跨區睇火炭 ：（， 銀禧低水，但都係三十幾年樓，都係針無兩頭利

住左咁多年大埔覺得好住，但另一個唔慣，唔知火炭會唔會係好選擇

太湖內園景355尺 而家低水
唔洗540萬 都幾抵玩

望運動場就正北 有運動會就嘈小小
但風景一流
同埋太湖就近火車站
但相對搭巴士就極遠

利申大埔長大，但係都冇住大埔好耐

最近都有小同買左昌運
個內園幾靚

其實除非你好鍾意大埔個環境
又或者我咁有情意結

如果你過海返工嘅
獅子山以北都係不了
撞唔好講
冇事冇幹都會塞車慢車
獅子山同大老山一早就飽和左
雖然遲d火車直屌灣仔係正
但係改9卡你大埔上到車再同我講（唔連疫情啦）

隨住新界東+東北越黎越多新盤/發展
大埔仍然係好住
不過返工真係食晒屎

355尺望運動場少盤
最近見一期內園400尺, 都有盤穿6球
唔知仲有無得跌多少少

你唔覺得嗰度食嘢好方便咩

而家400實尺應該都係550-600呢個範圍
但要留意同355間隔不同

翠屏 4.5M有2房 幾抵. 一直都有留意
係最怕近街市有老鼠 (最驚呢樣)

點呀aa又過黎搵食呀？

搭MTR 南昌站轉東涌線 轉一次線已經直達中環(香港站)。最快的辦法!

翠屏2房都係得274尺，把撚

佢個兩房真係好細，仲要留意無玄關仔果隻先見洗D
打通開房式後都只係Just right
大佬幾年前住過，我都短住過一排，個人唔鍾意

向海寶果邊要留意，清晨街巿落貨會好嘈，醒訓者要注意下

大埔真心唔抵買.
只推薦太湖, 近鐵好緊要.

如果無私樓情意結就買居屋好過，要近大埔中心既有大埔廣場同新興花園，要近火車站就富雅花園同寶雅苑，抵買好多

條友 on9 仔嚟一早 block 咗佢

上唔到會

美豐好細...

咁你地會買昌運定新樓，如果個價係：
- 5.5m
- 6m

🤔

翠屏細到唔想住，4.5m不如去買大埔中心20座至23座果邊

緊係買新樓啦，起碼唔使驚維修

新樓要抽，五至十年內除左開放式又冇咩近價...

好似含淚買二手咁

下。
昌運去黨鐵，雖然有黨鐵巴士搭，但繁忙時間多人到hi hi

點解要買大埔先，近家人?

近屋企同住慣左

用6m買全新開放式都唔買市中心兩房？
開放式想叫條女/朋友上黎都麻煩，賣又難賣

個人小小建議

你應該都係新婚?

除非你打算日後生左小朋友，係俾屋企人湊，兼已經得到家人同意。

否則同屋企人距離，1，2個黨鐵站係可以接受。

因為你孝順極，每星期只會番1，2次，仲要係非繁忙時間番。

如果你同你另一半係係九龍/港島番工，我係你，係銀彈有限下，寧願再入少少，太和，粉嶺，買黨鐵站附近。

買唔同租，要諗好長好長

既然而家有能力可以重刷，做乜仲要忍受吐露港公路

同埋如果你肯入粉嶺，多左好多選擇，樓又新好多

4.5m買唔到啦

就算5.5M買到都好似未大修

聯和墟逸峰唔差，但吊吊地腳

新婚買樓，要諗好多野

其實會唔會考慮租左先，慢慢再觀察，可能住落又有另一番體會

趁而家租平

唔小心負評左

無小朋友啦，一枝公做炮房啫...

唔租喇，供唔落人地袋

唔緊要

一支公。。。。仲難諗。。。。

但如果我係你，會買新樓兼有升值潛力。

他日搵到老婆仔，唔夠住，可以慢慢再搬

一枝公，港九都冇咩野啱價或啱曬心水之際，話唔睇昌運之際又睇中左一間yick 曬所有boxes 黎心大心細...

或者再諗多少少野

其實都forsee到樓價呢1，2年應該都會freeze或者微跌。

你自己工作前景點先，會唔會有機大躍進?繼而儲錢能力大增?到時再多d選擇?

我估樓價Q1 Q2 應該會回啲，但唔個知幅度幾大

估價跌曬，業主企硬呢個價差好難哽，所以都放慢左我

工就穩定既，不過加極都追唔到樓價，所以都灰灰地機

同你情況差唔多
新樓有房, 又流轉機會大嘅真係買唔到
人工升福追唔上, 又無另一半一齊供

而家一枝公上車, 都係諗二手私樓兩房, 就算諗長遠啲會結婚/換樓要甩手, 起碼容易搵家庭客接

遠少少嘅新樓一房/開房式, budget又有限, 尺數又買唔大, 個人感覺甩手會相對上有啲難度

認真，你諗住退休咪住大埔，如果唔係真係買返火炭，甚至葵青好過 大佬，搭鐵迫到仆街，大部分盤又唔係近鐵路站，搭巴士就奉旨塞到冚家鏟

同意啊，一個名上會就係煩...

一房難轉但都好過開房式既，兩房個流通大啲，但我睇左個兩房改一房

火炭買唔起

最近見過408萬

而家新樓d則太西
半新反而ok

如果個價ok
三年後賣再買都得

408萬2房呢個價都OK
入到去屯門搵都未必有呢個價
又近巴士總站附近又多野食.
係近街市煩D, 不過都已反映係樓價了.

一個人住, 二改一應該見使好多
況且都預左買家會拎舊錢出黎大執, 所以我覺得問題唔太大

其實街市煩係煩 但近街市都係個優勢 方便收工買送 有好有唔好囉

2017年買天鑽樓花個批
而家真係笑到口較痛
個陣萬七到兩萬蚊尺
六球有個一房，800萬有個三房

而家新達兩房都七球啦
白石角三房最小一千

天鑽一鬆綁即賣最小汁兩球

係啊，抽到就笑囉

果陣好多post話天鑽垃圾 買會蝕死

咩垃圾起完都升值既

掃管fuck 同市區開放式盤
買完帳面升
但成交極小
呢啲低質盤咪無人理

上面重有人叫人買開放式買一房新樓
而家唔係為平幾萬買垃圾

貴幾萬買有質素既盤 將來先有機會升

你睇早幾年買400萬樓下垃圾開放式個啲
林鄭一開按揭鬆
個堆垃圾即跌

有個agent tg 話佢買左兩間開放式等升值，好叻仔

其它地區就唔知
呢度講大埔，我夠貼寫包單天鑽一房一定搶到仆街
成個大埔無其它屋苑有一房原積，仲要佢380尺本身已經唔細

搶到仆街岩阿
但到時搶到7球 一房
咁重點買

呢個係成交左既價？

想問問新達樓下條馬路咁繁忙，又有巴士總站同係火車站隔離，會唔會好嘈喔

火炭有新盤

買唔起啦

多嘢食
交通方便
好地方

昌運有一座疑似俾衞生署老屈做強制檢測，一齊關注下

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

新達低層都嘈極有限啦
富雅低層就大機會嘈啲, 日日新街巿出面都塞爆

係大埔番工 住嵐山 本身鐘意靜 覺得幾好住 管理處d人都幾有禮貌 會所泳池 gym room幾好
利申：唔係望墳

有冇車？

白石角算唔算大埔？

至少校網係計大埔區
你話呢

咁點都好過天鑽啦，起碼係信和，新鴻基同嘉華
點都好過中海外

買得昌運不如去買柏傲莊

以前啲樓380呎已經開到2房有梗廚
依家380呎只有一房，開放式廚房，廁所係主人房入面，但依舊無飯廳位真心覺得舊樓啲積實用好多

咁又無得咁講既，舊兩房可能每間得2m*2m，新一房一間已經3.75m*2.5m，加埋樓底差距，成個空間感都唔同

師兄 真心定假膠
柏傲莊六球買開放式
但大圍上蓋真係頂級方便

不過大圍站附近又舊同污煙脹氣

住緊，無遇過壞𨋢
好處：買野食野交通都方便，屋苑乾淨
壞處：車聲嘈

翠怡花園各位巴打又點睇

住左大埔廿幾年 最主要都係交通問題 但係咪話真係完全買唔落 我又覺得唔係 住昌運果邊朝早返工去搭k12 雖然人好多 但班次好密 如果唔介意早啲出門口以免吐露港公路塞車既話 留下係巴士總站 實有位坐 比起粉嶺上水其實仲好

空氣都冇大圍同九龍咁差 同埋留下乜都有 最重要係少廢老

仲有本身大埔區都好多小店食

塞車係得吐露港呢個死症

同埋大埔啲公共交通9成9都係南行出其他區, 中大二號橋個嗰時真係變孤城

兜個圈囉

有幾可會黎多次封吐露港

其實大埔係好撚正, 要食野/商場/休憩應有盡有, 仲有就係大埔唔煩囂, 行係街度個感覺都舒服好多

大埔人要買都唔會買大中啦
多車好嘈又多廢氣
大中塞車係基本
入去出去起碼十分鐘 未計吐露港

太和中心個d 會好d 近火車站 無大中咁多車

我番工位置 小巴夠做

都 ok
環境舒服，係遠啦，接受到都 ok

大埔中心有無心得

好想業主鬆章俾我入佢

連登係好多呢啲仆街, 等我答, 新達落, 行幾步就到火車站

隔離學校 鐘聲唔知嘈唔嘈
但內街好多洗車或整車 條街都幾污糟

34年樓，好似太舊

要執平野，要個業主好等錢駛先得
例如換樓/移民
否則就睇你定佢邊個鐘意層樓多啲喇

個站唔係係新達橋底咩(駁運頭塘條橋)?
嗰"幾"步起碼都要上落穿過條隧道

話遲下搬站去單車鋪個邊

無乜人提太湖

廳大房大，係要行一段好靜既路番屋企，感覺唔太安全咁

睇你住一期定二期
二期就真係入左一大截
一期非常方便
行上火車站不用5分鐘
條路非常光猛
就算夜晚都人來人往

一期唯獨6座有人跳過樓

睇得翠怡 都睇埋太和中心啦
兩個屋苑都係近火車站
樓下有野食
唯獨兩個都係一落街都車房食肆

價錢反映事實
太和區500萬內就翠怡太和中心
500萬上就太湖
大家地段都相同 一樣咁近火車站

太湖有一樣最好
就係自成一角
放工番到去 會有行入自己屋苑感覺

最晚都比救護車同消防車嘈醒

如果太湖同翠怡，巴打你點簡

好多人住過大埔都返唔到轉頭
個價係貴 因為靚盤好多人自住唔放
同埋個價包左個氛圍

利申：一直搵唔到岩既盤

有能力既 必定太湖
有會所有泳池 自成一角
又有管理 落街唔會係車房食肆
望運動場景更開揚 望內園就無咁嘈

大埔貴粉嶺上水一截 唔係無原因
你睇下粉嶺名都 軒情姦 尺價都重係萬三

大埔比粉嶺上水南啲近CBD, 慳啲交通時間
個差價咪反映出呢點
上水粉嶺萬三
大埔萬四/五
沙田萬五/六

大埔又無乜細新盤, 同區換樓/上車都係塘水滾塘魚

大廣最近D成交唔駛萬三蚊尺
講地理位置一樣係大埔中心果頭
係咪因為之前大業主果D新聞搞到咁? 定有D咩伏位?

地點極好 只係咩價咩呎數

以前住左翠屏好多年，超級方便，
屋苑全部出口好彩唔起街市嗰面，我又唔覺有老鼠
上年搬走，勁唔慣

大埔黎講
太湖真係無得輸

自成一角 近黨鐵
仲要比運動設施包圍住
隔離就有網球場、三育籃球場、大埔體育館、大埔泳池、大埔運動場
行去大中都係5-10分鐘既事
環境又好

買樓既話, 都幾推薦太湖

富善花園又點睇?
住開大埔唔係睇睇開樓都唔知有呢個屋苑

我都有睇太湖，但比較下，翠怡同太和中心近火車站啲，而且一落樓下就有711，食肆。但太湖就新啲，好難簡

我之前都有睇過

不過翠怡同太和中心真係嘈d
近救護 消防 出車會聽到聲
個人覺得最重要係個窗 ..
太細真係唔太鍾意

btw 太湖過去其實捐條隧道就到

大埔廣場 VS 大中 點睇?
住開大西北, 覺得同價位,
點都好過同屯公/汀九玩落去

你睇得大中同大廣
都係預巴士出入

唔好期望吐露港係咩好野
每當落雨天 總有高手
平時番放工時間又是必塞
要睇就睇火車站附近
新達富雅，太和中心，翠怡，太湖

除咗交通, 生活方面呢?
停車場、球場、食、買餸?
我見大中果面多層停車場又有爛地咁

另外, 火車站附近少去, 唔太熟

睇咁多次都未買，一定有原因
直覺話比你知"唔好買

睇完一次又睇一次，一定有野吸引你
理性話你知"係時候買"

生活必定滿分
買菜有一田 有大元邨街市
一落樓咩都有
球場就寶湖有硬地
鐘意跑步就更好
行兩步就出海濱 呼吸新鮮空氣

但渣車 星六日
只係大埔區內都塞到你頭痛

搭 K 巴都 ok 呀

見過人大中多層停車場
用半個鐘落地面

係咪一定要渣車？因為有老人家？大中唔太建議渣車

理性話我知現價多少少可以試玩大抽獎一房，所以好有抗力..

呢排過唔時就有啲買左幾個月但要突然要移民，但又唔肯減價

富善岩岩走左個極平高層
番睇左唔夠快

我記得五六期實用啲，因為唔計窗台

要畀辣椒，唔想蝕咁多掛？
還番銀行個 loan 剩唔多，就冇乜意慾賣了，價啱先賣

幾錢?

有養狗, 假日出街方便
見大中話可以養狗, 先有興趣

大中假日渣車係必定塞到仆街 不過巴打自己取捨 我都係比返少少心得你

365尺 5M?

想請問一下知唔知太湖花園嘅管理費幾多錢呢？

預實用面積計$3尺

想問下400萬有冇機會買到太和中心/翠怡280/美豐花園
400萬大埔有冇咩選擇

無

太和中心要460?

400萬大埔
應該得綠表居屋 公屋
同舊墟唐樓

4萬
一係加擔保

翠屏好似有間可以撳價

有咁多點解唔睇埋海日灣2

翠屏真係幾多錢我都唔會要
繼續武肺多幾年好難甩手

地點太隔涉

想請問一下，知唔知加擔保嘅話，有冇話個歲數限制幾多歲呢？

大埔好似唔多25年樓下既樓

如果係佢特別高而低一層高一層唔係咁的話 就是連車位

H係好似向消防局? 可能嘈啲掛

B話晒都係側邊

不過網上估價都係參考下算, 睇最近成交仲好

咁唔關連契事
係跟本係座向問題

嘉華
有冇睇過嘉匯 嘉熙咩質素
同埋一手已經成 萬八萬九蚊尺，溢價都食盡左你啦

搭單問下大埔村屋唔渣車邊到好住啲？

利申：住梗大中

泳池後面個啲

有咩25年以下...

講方便 就新圍仔，南坑，碗搖
要靜 舒服就南華莆，元嶺

唯一終極負評 大尾督

不過唔渣車 點都係唔方便

新峰好咩？

咁新鴻基，信和點都好過中海外啦掛？

有辣有唔辣
自成一角 夠靜 間隔實用
但交通要靠穿梭巴

CHING 大中管理費幾銀?

差不多$1100

新屋家村點睇，有小巴落番大埔墟

幾大先？

穿巴免費？ 密唔密？
如果同嵐山比較呢？

睇佢呎價就知無車啲人唔會揀啦

仲有林村, 新年要行路出入, 無車搭

通常簡單計法係收入X100
你借4球收入有4M好穩陣, 如果唔得就可能要擔保

大尾篤假日太多人，冇車要同遊客迫出迫入

15年前講緊3蚊一程
依家唔知有無加
密就密, 但係幾多錢你都要坐佢架啦
上山位 夏天行到出曬汗都未到
佢好處係唔太多人坐, 會所又可以互通

嵐山會所我未去過唔知啦, 不過小巴又貴 又多人
次次見到都排曬隊 將來後面又有條新公屋邨 唔知會唔會通到

林村新年好似有限制 一班車比村民上先
不過多蚊蟲唔係人人頂得順
好似重有個問題 我識2-3家人都因為依個問題走左 但唔記得係咩問題

M你老母
萬就萬啦
借4球 收入要4百萬屌你咩

佢係入村比村民優先, 林錦公路塞死都無符
不過兩年交通管制做得好左, 影響就細過以前

大尾篤爆格黑點
3 5 7日就一單

扛錯字

大尾篤外人搬入多, 無乜鄰理互助關係, 係容易啲爆

比多少少買倚龍山莊

嵐山之前去過 fd 屋企
佢話 shuttle 唔駛錢 (即係管理費包左）
但係只係出太和，同埋平日唔係全日有，得返工同放工時間 10-15分鐘一班，假日全日就半個鐘一班

可能係咁, D人就小巴出入算撚數

如果去中大通常搭小巴

咦，有小巴去中大？

大中

期期唔同, 一二期果D有露枱, 但個積三尖八角; 三期又細又陰深感覺唔好, 四期另一面成排屏風果堆三面窗成個溫室又係奇奇怪怪, 得返另一面正常, 五期又太貴唔值

應該唔會免費啦, 但睇火車站個站頭第一條隊就係佢都算密, 上次有次放工未返屋企見到架村巴12點幾仲開緊真係.... 果間承辦商真係當個司機唔係人咁用

除左地方夠僻管理費夠貴, 我無意見

咪講笑啦, 係好L貴...

不過會所真係正, 又保齡球場又BAND房....

天鑽兩房入場費幾錢？

600咁抵

搵到重有萬四蚊尺 我即買
而家天鑽三房要千一萬

白石角都萬8蚊尺啦
天鑽萬4 ？講緊賣樓花個陣？

當年天鑽600萬 連登屌到貼地
16，17年大中都唔使500萬
太湖細單位唔使400萬
兩房600萬都真係好撚癲

只能感歎 呢幾年樓價上得真係好快

過兩年大埔都有新盤

一樓，地下個層？
定係過千萬先萬四蚊尺

你記錯時間
天鑽第一水19年1月賣，當時新達兩房都600
但新達兩房460尺，兩鑽兩房650萬個啲係525尺

邊度有？

上車要緊

當時新達都660-700萬啦，天鑽對比當時同區二手呎價算平啦

邊度

新峰個邊

實用三百頭咋

咩黎架，未聽過既

舊年先中標
過兩年係我9up

有機會中低密度住宅

萬科投到
係馬窩路，定慧寺對上個山坡
向南有寺同骨灰廟
向北就係山景

都貴，冇會所

另外以前間大譚仔重建緊個位會起番樓?

after 5, 美新里嗰個位?
個到舊樓收購左重建緊, 係會起新樓

酒吧街沒日？

係單丁咁起番一幢出黎咁？

after5 個棟好似無話重建

聽講有發展商想由舊譚仔個棟向丁角路收購埋側邊兩棟, 當一個細屋苑 (類似富善花園/富萊)
但開面兩棟好似話收唔夠業權, 所以變成剩係重建舊譚仔個棟

好似係, 但幾多層就唔知

早啲出門口咪好啲
但放工都係硬食

唔似會高

係咪樓爆

翠林閣
成交/註冊日期 地址 間隔 平面圖 成交價 面積(實/建) 呎價(實/建) 資料來源
07/01/21 1座 17樓 G室 2房
$565萬
485/622呎 $11,649$9,084

太湖花園
成交/註冊日期 地址 間隔 平面圖 成交價 面積(實/建) 呎價(實/建) 資料來源
08/01/21 二期 16座 16樓 C室 2房
$600萬
463/605呎 $12,959$9,917 註冊處成交
07/01/21 一期 15座 16樓 B室 2房
$600萬
441/608呎 $13,605$9,868 註冊處成交

700有業績有未來
同樓一樣有剛需有未來

附近都係廿層左右, 先預咁上下囉
同埋個位咁細, 我估一係劏房盤或者頂盡一梯兩戶(一房)

恆地收返黎
睇個款應該都係劏

非常方便

大埔想揾新少少嘅樓都好難全部都舊得好誇張

放工307
急尿就死得

我想問吓大家知唔知道擔保人，有冇話歲數上限係幾多？

天鑽 富盈門
之後...... 好似冇

嵐山

泮涌
係正火車站隔離

三房一千萬以下 新峰定帝欣苑好

帝欣苑密度無咁高
如果買新峰 可以睇下新個座承峰

不過馬窩上面重起緊樓
新峰得個條兩線行車
又咁多座
無論渣車定穿梭巴都係惡攪

黎緊住泰亨，當初睇果陣都覺得好舒服，去太和又快

依排睇緊太湖花園，翠怡花園同富善花園

有無巴打講下邊到好

個YouTuber 係咪黑糯米？
我搵日都想試下自己去行一轉，因為始終佢係業主之一，覺得唔夠中肯，乜都避重就輕

同埋14k呎嘅單位幾大？

要住入啲先無乜車聲，但入啲要行村路，唔知第時會唔會有村霸跳出黎封路

70萬一個車位咁平, 收緊幾錢租呀

富盈門不了
賣極都賣唔曬
聽講個則好差 + 華X貨

睇你有咩要求, 環境一定係太湖好, 但無咁方便

過海車307
塞完馬場個段
再塞大老山同東廊

307又點會塞馬場

BTW 回程既話307塞觀繞+大老山 重耐過獅山馬場番黎

翠枱就舊, 富善個出入口唔係大路, 各有各缺點

富善花園樓下係酒吧
聽講嘈到仆街 都見過有老鼠係譚仔果邊周圍走
感覺好差

富善花園樓下都係食肆, 可能多老鼠
果個位又唔係方便

太湖算唔方便?
我見佢行去太和都好近咁款

定係因為附近冇巴士小巴?

係有, 不過唔好住層數太底就OK

老鼠都爬唔到咁高

嘈就間中啦, 又唔係成日, 而且都唔會嘈好耐

你講搭火車都OK O既
但搭巴士又遠, 買野去大中又遠, 要近得太和廣場, 但選擇唔多

但大中又會嘈
要加少少揀高層

大中附近夜晚十點鐘連街都唔多人啦, 係屋企又會嘈得去邊

位置就翠怡最好，但34年樓

對住太和路O個面好嘈

其實最好係富萊同菁泉, 又新又有會所
位處內街車聲唔多
去搭火車, 或巴士, 去大中都唔遠
不過極小放盤
有就真係要搶

菁泉得幾座 但咁多設施
唔知管理費幾錢

好似實呎約3個幾一呎

唔使理隻aa9架啦
講左咁耐都唔肯講幾尺
應該都係過千萬 唔係上車盤
再者行 到上去呢句真係笑撚死

全條大斜路 冬天都還好
夏天一出火車站 見到條斜路都頭痛
未到一半都濕透
同埋中海外出名管理費特貴
同埋同一條路幾個屋苑 盈豐 龍城堡
另一邊 寶馬山 都係升唔起
眼望好似好近火車站
但同新峰一樣 必需靠穿梭巴
再唔係就自己去個路口睇下 有幾多人會行上去 果條路靜過閪

泰亨 元嶺 九龍坑 個人覺得呢堆都唔錯
反而去嘉道理 大奄 個邊就真係唔掂 兩線行車
星六日塞到傻

其實仲有好多, 八號, 海寶, 翠屏, 寶湖

廿年前住過三年菁泉三房，1999年新樓。酒店feel，會所唔使錢有得做gym，不過好細。當年管理費7百幾呎要$1500，依家唔知幾多。

屋企有人住過大埔同掃管笏 覺得屯門好過大埔
屯公返工時間有巴士專線 塞極有限 做吐露港冇

大場廣場:居屋
大中:私樓

我住果邊算靜，聽d人講泰亨都算和諧，希望唔會有呢d事情發生啦，話晒有鄉公所睇住，都算係睇場掛

印象中大廣啲窗好細

巴打你講個2道都好貴

太湖花園5m尾都買到400尺啦
近mtr, 不過係無配套姐

你知我知單眼佬都知

我見啲成交要6字頭, 拍得住大中

吐露港真係朝朝都塞

好似同太湖大中參唔多呎價

近期要六字，上年10月都仲有5尾，大中唔嫌舊都好正

屯公係返入去先塞
出城基本0730-0900有專人捉巴士專線 日日派彩 唔會點塞

有fd（女）住悠然
識佢咁耐
夜晚佢返去十成搭的士
就算去到火車站都係再轉的士
硬傷
冇得救，又黑又靜又少人
基本上嗰條路你唔會同一時間見到超過5個人

而家大埔火車站後面穿梭巴個位幾撚滿
咁細個避車處 幾十個屋苑嘅穿梭巴
穿梭巴想埋位都埋唔到

天鑽有一個優點係大埔區唯一新屋苑

建議想買嘅親身喺火車站行上去睇吓先
唔好淨係信aa9
嗰度停車場應該都唔會平
上去條路一直都好多違泊
以前都冇人抄牌
自從天鑽地盤
警察日日上去抄
之前大埔group 都有講

點解大中3期 (寶湖果面) 呎價會貴啲

點等得到400....

錦石

4字頭幾乎得翠屏同呢度
兩個揀我會揀美豐，雖然都係好細

因為面積細，所以呎價會比較高

翠屏勝在巴士站上面
但一落樓就街市 實在太污糟 難以接受

美豐行十分鐘到火車站
望運動場 泳池更係開揚景 但係馬路旁邊就會比較嘈
望內園就內街 無景但夠靜
落樓有幾間酒吧 小嘈 呢排咩都關哂先唔覺

二簡一 必簡美豐
翠屏一落樓就街市 同埋下面太多食店
仲未計嗰啲巴士聲
真係好嘈好雜

美豐個邊幾舒服

翠屏都穿左4 美豐 太和中心 翠怡個價仲係勁硬

我而家主力睇緊美豐 翠怡 太和中心呢3度
希望有4字頭禁到落400會唔會太大想頭

屋企係美豐附近 好靜好正
格黎又有體育館 遊水池 運動場 又近車站真係冇得輸
買到既話可以日日行返屋企食又慳一大筆錢

旺中帶靜

菁泉

唔係 要行三個字

汀雅苑 都唔錯
夠哂靜 又方便

想搵間400萬做炮房近自己屋企
汀雅苑太貴買唔起

同師兄心態一樣，純粹想解決土地問題

買得過

住緊，真心嘈到仆街 樓下嘅車聲係會聽到你燥底 而且樓齡唔細，特別多人裝修 翻新，樓下對正十字路口，個紅綠燈聲係你瞓覺都聽到 ，聽到我就嚟有幻聽 ，住得耐 好易精神失常
同埋洗水缸好頻密 每個月總有1-2日停水，每半年停電一次

仲有個十字路口 塊地真係成日爛，夜晚就鑽鑽鑽 重新落瀝青(???) 山窗都臭到仆街， 朝早樓上左右裝修，夜晚就樓下佈路

今日行過美豐有層做438

2個鐘

繁忙時間都要搭黨

Ching你係唔係住十樓以下果d?

以前返工搭307 6點半出門口行過去要15分鐘搭6點10個架車去到利源東街個站都要8點2-8點4左右

唔係 ，住15 以上

307 搭幾點都係唔會準到時

睇左幾日樓 D細價樓真係回緊
唯獨是大埔D樓仲係企得超硬

睇邊度

粉嶺 大埔
其實粉嶺唔住到太入都OK 黨鐵10分鐘 506又係10分鐘

聯和墟逸峰唔錯，錯在係聯和墟

粉嶺名都 粉中 最近火車站其實唔錯, 好過你昌運等巴士/行路去火車站

粉嶺同大埔 已經隔左成大段粉嶺公路
仲要聯和墟果D 要轉小巴?

話就話火車都係1-2個站
根本遠左好好好好多
如果坐巴士出去
唧係每日要賭多10公里無交通意外

好舊啊

俾我揀聯和墟嘅話, 我寧願揸車返工/出入算

大埔咁撚舊大中昌運翠怡太和中心全部3x年
又殘又舊咁撚貴 買返黎都有排執 住多十年八年成4x年樓 你想換樓搵接都幾撚難

都係睇需求係D咩 見個個都話出面買好過
我就自己第一住慣大埔唔慣住出面
第二要方便照顧屋企人
第三我諗住買完唔會再換 自己本身都有間三房既單位 有需要可以交換黎住
第四自己係其他區睇左幾次樓都係十分鐘到就想走 完全0意欲想買
最後我真係好鐘意大埔 陪我成長既地方 冇咩必要真係想死之前都係係大埔度

你鐘情大埔無問題 我都鐘意大埔既環境 但係d樓真係好撚舊好撚殘 仲要唔平 比幾百萬買層咁既樓 我就接受唔到啦

我都唔係好明點解平均呎價大中可以仲貴過德福麗港城？

大中多細單位

我上次睇左個大埔單幢樓，廿零年，唔知你會唔會諗

昌運真係好嘈同埋好似好污糟，次次行過昌運同文娛中心條路，有對老伯伯婆婆執紙皮堆到...

十年內新樓都真係得：
富盈門，位置交通配套好，但華X樓，大單位，好似仲賣緊，價貴
嵐山，長實，遠，靠小巴shuttle,無咩配套，最近都要富善，但價算平，多戶型
天鑽，中海外，位置叫行到，又有shuttle, 有配套，但要估計等到2022 SSD 後先有貨
白石角，位置交通生活配套一般，勝左多選擇供應，但都要2022 SSD 後先多貨

真係好睇你要咩...
我老婆兩個希望：有露台同半新樓，兩房就只有以上先有👆🏻大埔比其他區真係價偏高，奈何都係家人生活在大埔

咁你好應該天鑽

天鑽有乜配套可言？一落樓咪又係乜柒都無 同嵐山差唔多你預好似住緊村屋咁

符合你老婆開個兩個希望喎

富盈囉

單枝樓真係千祈唔好買 好伏的

如果係新樓呢

除左管理費貴同怕維修夾錢貴之外，點伏法？

同等條件下
管理費貴但無會所 單位數量少做唔到貼價指標
交投量稀疏
仲有非大型屋苑經紀唔會做首要推銷目標

我有同事有層供完既大埔單枝 放左四個月無人理過

大埔單幢既話
好似唔錯
不過入口位係停車場
但係勝在位置方便 同埋 間格靚仔

佢個開近7球 應該唔關你事
老實講7球啲人會直接跳去新達 或者大中大單位/海景

所以佢個咪無人理

應該係麗湖閣

美豐好撚細，中學同學住美豐
當年上去佢屋企做project
逼撚到on99

我覺得個頭幾舒服

但單幢私樓，冇成交

中嘉閣點睇

全大埔最繁忙既十字路口之一

富景閣比人夾哂喎

有悔氣 因為入親醫院大家都嗱口嗱面

不過最影影響都係窗口對正醫院，背向佢應該無乜事的

睇地圖 中間好似隔咗座山

高層望吐露港果邊好正

天鑽真係冇乜配套可言，真係貪佢新同埋近屋企人

實測，正常步速既話，12分鐘由地鐵閘口行到天鑽門口，不過而家1月份都熱到仆街又斜 正常都唔會行上去

shuttle 而家話4蚊一程車位最平都要差唔多200萬，仲要唔比轉讓出街外人

樓上師兄講美菱居 ，原來兩房都有露台
好似廿多年

大埔邊有地方起新樓又有配套呀
有都係單支樓，連登仔又會話係垃圾黎

松嶺先岩岩起完新公屋
馬窩上面又收左地

唔係無地方
但一定唔會係正市中心或火車站上蓋

所以大埔三十年既私樓都重有價有市

有另外一條路行上去
唔洗點行斜路
shuttle都要4$ 垃撚圾

富盈門喇 有哂配套，露台，半新

富盈門 咁小單位
但咁多會所設施
唔知管理費幾錢

限米煮限飯

要meet哂d requirements 自然要付出代價

隔山望醫院背面個停車場

shuttle 密唔密？
12分鐘 ok la, 嵐山行12分鐘應該出到汀角路

你講笑定講真
嵐山正常行12分鐘 最多去到富善麥當勞
當你行快幾步 由嵐山行到大埔中心 最小25分鐘

你係咪唔知汀角路係邊

汀角路最多搭巴士上火車站
師兄 唔係我唔知汀角路係邊

係行到出汀角路又有咩用？

佢意思咪就係嵐山行十二分鐘淨係去到出面巴士站囉

天鑽已經去到火車站 已經唔錯

就係冇咩用，一定要靠 shuttle/小巴
12分鐘行到富善都好快下

每次經過都見太陽直射落地玻璃，見到都熱。唔知係咪正西斜

而家10分鐘一班，不過尾班車好似8pm 遲d 多d人入伙應該開夜d 呱

12分鐘係行上斜，都幾斜下

河景好正但唔知臭唔臭

最後都係揀返大埔，尋晚簽了
供樓喇到

唔好買d e座，熱到仆街

師兄咩價買左邊頭

菁泉
難得有盤
不過佢真心唔平
但要樓齡無咁舊得佢、美菱同富萊

2房? 要唔要7字頭?

佢位置好正
大埔既中心

樓上有位師兄講有另外一條路行上去
唔洗點行斜路

係唔係達運道果邊行上去?

唔近巴士總站，火車站

樓下有271/307，廣福道又多站
對面有小巴去元朗
行去昌運大中都係十分鐘，太和都係3個字

係華懋樓有d卻步囉....外觀都麻麻地

係 碗瑤果邊上
舒股好多
但天鑽真係不了
寧願買富雅 泮涌果邊

好返出醫開心樣喎
生仔又係喜事

原來B單位隻則好正喎........

呢個post變左做大埔置業討論

好似冇大埔POST
連大西北都有

巴打最後落左注未

遠咗啲

未
近排啲樓畀人搶貴晒, 等過完年先

巴打
呢句好快會變
啲樓愈搶愈貴 等下年先
等完再等 一等又等

冇乜所謂, 唔急,
本身有地方住緊

有冇大埔AA可以介紹下

美豐 翠林啦
不過價位我接受唔到
記得唔好揀面向酒吧 疫情過後好撚嘈

新峰 shuttle 密唔密？
兩房面積都幾大
除左遠 重有無咩缺點？

附近無野食，行上山都幾係野
最近既超級市場要去運頭塘

我買之前 都搵過好多大埔本地小灘
我唔講推介邊間
但就可以講 大埔昌運地下個間金浚 係終極垃圾
我搵佢傾岩個盤 佢知個盤多人搶
要買方出 1.5份佣
我唔接受 另一個人接受就照買左
見好水就搶錢 正撚樣

我有搵過深仔記旁邊幾間地產
世紀21 有盤 但又係唔肯傾價
叫佢幫手 當你戇鳩
佢地個感覺就好似明知多人睇樓
最多幫你傾兩三萬 睇成五，六個盤都係咁
真係唔知業主問題 定佢地問題

我最後都係深仔記隔離間美聯有個快盤
一出 第二日一早就上門傾
同個aa 夾好砌岩心水就成交

兩房定三房

幾多樓？廿年以前住過8樓，管理費1500，依家幾多？

好地方！間隔都好四正

大埔中心,附近有無3房2廁600-700呎單位?

富盈門

富盈門夠抵
又方便

大埔班AA好似唔驚無單 個個都hea 叫幫手還價無個認真傾

好有同感

大埔昌運低層放盤僅1日即被搶盤，503萬速沽

？

各位巴打明雅苑點睇
最近睇呢個盤個價岩哂我
見D盤1,2樓有390/400萬
但我想搵D盤400萬有363呎 按受到低層 但係唔好1,2樓
如果有AA/業主有MON post既話麻煩留一留TG等我PM你價

似公屋嘅居屋，有得選擇都盡量唔好買

諗到頭都爆 得一個人供
供到最盡都係390-400萬既盤
除左頌雅苑極低層同明雅苑之外冇其他盤係岩我
大中個D私樓實在太細 上去睇過盤真係過唔到自己個關

利申返先
我自己本身都係住頌雅苑 架垃圾71A忍左幾十年
真係選我真係唔想再住頌雅苑,,,,唯一好處真係好靜

周圍都係學校 揀低層實嘈死

唔知你係唔係講緊1樓叫緊400頭 望平台間爛屋 樓上冷氣喪滴水 d窗又爛 要全爆 冇幾十萬裝修一定住唔到

我貪平去過睇 最後買左同區私樓

我睇個間2樓黎

六期最好 當時賣係唔計窗台 上去睇下唔同期數 六期係大啲

五期有啲望到海

我以前住過小學附近， weekday 放假諗住瞓晏啲，點知開會個 miss 嗌咪嘈到醒晒

巴打最後買咗邊度？

400買唔到大中

菁泉附近D私人屋苑

個邊靜中帶旺又近太和

10分鐘路程去到黨鐵 or巴士總站

黃店又多又好食

所以D價都叫做比較硬

近太和路，靜就算把啦。係無咁應聲咁解。

睇座向吧

我覺得呢到都幾正, 幾近MTR 過條馬路入商場就係 另一邊就超級城

舊墟呢邊似乎得區內人識揀

菁泉附近都唔平喎

據聞太湖漏水幾嚴重

本身香港就多呢類閪人，唔係淨係連登

一期定二期先？

大維修唔知夾幾多

好似法團本身冇乜維修基金，應該條數唔細

不過呢排太湖成交紀錄好大出入
幾個355盤都四百幾
有個441都五百七
跌到萬三蚊尺

但其他都重係萬四蚊尺既成交
究竟個市係咪大跌左呢
如果左手交右手
又無理由連續幾個盤都左手交右手

行大老山唔經馬場
你應該想講馬料水或者污水廠

兩個位塞嘅原因唔同
馬場位因為城門倒塞, 阻埋左邊線去獅子山
污水廠位因為科學園入線, 出馬鞍山/沙田醫院橋尾過線+急灣大車要慢車

似係內部轉讓

似轉名

行過見到太湖花園一期五座5樓B室
355呎賣緊四百七貼街招
如果壓一壓佢 四百六都抵到爛

有，28K

黑店黎，咪撚入去
前幾年同我老母睇樓
入到去個撚個好似黑社會咁

身邊個個大埔fd都話太湖好
夠靜又近太和站
但唔知點解次次行去三育果邊打波
路經太湖
都有種好柒荒涼既感覺

有FD住太湖. 外牆牆身漏水依個問題的確係好COMMON
不過好似會幫你整既... 但煩囉
太湖係相對少人, 睇你要咩FEEL喇

其實八號花園本身好好住，係啲行政維修問題麻柒煩，否則簡直per9fect

有四中都叫好，翠怡同太和中心都叫大修左，美豐就未大修，要注意

而家放棄左私樓 轉左去睇居屋市場
明雅苑(唔要335同351)
怡雅苑
大埔廣場
逸雅苑
寶雅苑
如果有業主想放居屋都可以留低TG傾下
搵到好煩

嗰個好似係銀主盤拍賣
有人出價高過你已經無左

居屋有咩心得 / 心水

岩岩講個堆盤,唔係低層就可以
最大問題係價錢姐....得我一個供借唔到太多
個價一定要400萬 多都冇得再講落去,,,,

呢個單位始終望大馬路
又係油站上面
重要得5樓
一定又大塵又嘈 長期唔開得窗

太湖三個方向 望太和火車站 大馬路呢個必定最差
重要有個大彎食住
風水都不好

你自己睇下成交 400萬買到D咩
呢個budget 得返富善街果D或者公屋

冇計 一個供 冇得再多 已經拎到盡

咁不如儲多排, 400萬除左公屋可能仲買到嵐山1xx 尺果隻

儲緊啦...6月可以上到買410萬樓
不過就幫助不大 希望到時再跌多5%左右可以有得傾下

有無富善花園巴打。今日去睇完黎。大門真係嚇親。 500萬有無推介？

點嚇親法

我好有同感

成日聽人講拎多少少啦 比多少少買到乜乜乜
一係你供多少少 每個月供多幾百蚊姐
問題係我拎到盡 供到盡先4球
我已經好努力存緊嫁啦 屌

大埔昌運做乜咁旺？

好明白呢個感覺

大家努力吧
一係努力搵條肯同你供既女一係努力繼續存錢

基本上成棟樓四邊都係內街黎

掉轉諗咪旺中帶靜囉
其實365尺果隻則都唔錯
改開廚變左飯廳超大

無咩野喎，完全唔嘈

想買寶湖, ,不過都要500萬

後門只可出, 入一定要經大門, 其實又唔係咁得人驚
行多幾步O者

點解揀寶湖?

新興，怡雅，大家點睇？近大中不過係狗屋旁邊

個人感覺 怡雅比起新興好住，屋苑環境同埋間隔都係，兩款單位我都去過

利申：土生土長大埔撚

富善花園應該500萬唔得架喎，係咪堅盤黎架

個人覺得大埔買太湖會比較好，自成一角，大型屋苑

睇下邊期啦

大中個上車積好似西過寶湖

睇圖D房好似方正少少, 但地理上同埋屋苑個feel 好似一直都好霉咁

利申冇現場睇過

太湖都好似唔錯。

自己住緊太湖二期，自從有左home office，最長試過連續一星期無出過街，都係food panda同HKTVMALL ，不過多數二三日都要落一落街買下餸⋯⋯

所以大家簡樓可以諗下，樓下有無食肆係可以後天補救因為有food panda同你唔會成世都係食樓下果幾間，但係景觀同靜，真係唔可以後天補救⋯⋯⋯景觀唔好同環境嘈真係天生既缺陷⋯⋯

除非你要呢世大部份時間都要搭巴士先放便，否則腳程去到鐵路都幾重要⋯⋯⋯

btw, 間戲院好似係 UA， 冇了

太湖真旺中帶靜
近鐵近太和街市商場
行去大中個頭又得
仲有近運動場跑步又正
唯一敗北係樓齡大，不過係全大埔通病

不過諗得太湖, 可以考慮埋舊墟果邊(富萊/菁泉/翠林閣/附近D單支), 一樣旺中帶靜, 行去太和站差唔多腳程, 但附近多食肆, 行去大中又近, D樓冇太湖咁密, 景觀都開揚, 有D一樣望到運動場景

我個人排名
1.富萊
2.菁泉
3.太湖
頭2名勁少放盤就知係好野冇人肯放, 所以太湖係大埔入面幾好既選擇

富萊只限一期
二期麻麻

整體我覺得菁泉稍勝。但舊墟個人覺得大埔計最好住

富萊同菁泉差唔多位 富萊應該正D 有D方向可以望到泳池
不過這些機會乖乖地睇返居屋算

二期好似得27年，菁泉富萊有無廿年？

唔止啦 菁泉98年入伙
細個去泳池游水望住佢覺得住係入面=有錢

太湖二期始終太遠
夜麻麻一個女人行番去 點都小小驚

新興樓齡大啲而且未做維修
怡雅就唔知

好彩有條長路，無乜人搶二期菁泉富萊太二真係近鐵黎講比較高質，又係全部落地玻璃

太湖二期
四百幾尺 有梗廚 重要眼鏡房
個廳大到好似小朋友公園仔咁
同而家新盤真係差天共地

早兩日睇tvb日日有樓睇
天鑽收樓 廚房櫃底有飲剩一半既烏龍
又有用過既m巾
真痴線

聽聞太二果邊風水唔太好，座座都試過空中飛人
唔知係咪少人搶既原因

太二真係座座有空飛

太一得第6座 355尺望內園有個租客跳過

仲有個垃圾站

呢度個個唱好太湖

都係果幾句
太湖個位置實在係唔錯
望山果邊, 又靜又有遠山景
比極多運動設施包圍住:
運動場、大埔網球場(可以打乒乓波、壁球)、大埔泳池、三育三個籃球場、足球場
3-5分鐘路程有街市、有成條街既食市

其他唔係唔好
係無太湖呢種舒服既感覺

利伸: 本身睇樓睇大中、昌運先
樓下全部都係人人人人人
再轉去睇太湖簡直係兩個世界

翠林閣都幾好, 部分望運動場泳池景超開揚, 樓下又有個超大平台比小朋友玩,
不過價錢都唔算平, 個樣殘舊D (比起附近菁泉富萊), 同埋第2座正門係油站果邊, 個個人都經垃圾房/停車場入好唔方便唔安全咁

睇完比較過就知
入到太湖真係有屋苑既感覺, 入得去都係住係度既人, 大埔其他大部分都係一落樓就係街/馬路/人

以五六百萬來講大埔應該得太湖做到自成一角嘅感覺

去到新峰 ，寶馬山，悠然山莊
甚至最新天鑽都有自成一角
但係價錢就另一個級別
同埋出入就無咁方便

樓下T字位間酒吧係咪唔算多人？

係，依家靜過鬼

之前住附近會唔會比間bar嘈到?
我有時夜晚經過佢門口都唔覺得好嘈, 同埋D人都好似算斯文

我以前住麗和閣高層，唔覺嘈，不過地下好多pizza就真

翠林跌到5字頭

大埔D樓個價硬過我條J
明明又舊又大西北
好想跌多1成左右比我上到車

巴打你知唔知咩叫大西北
大埔係新界東

由得佢啦
今日望跌一成
明天望跌兩成
永遠得個望字

而家咁低息
今年政府又差餉寬免成千銀
我只係知供樓重抵過租樓

［大埔撚］想置業，翠怡花園好啲定太和中心好啲？

兩舊屎，揀唔落手...

我初初睇樓果時都係睇呢兩個先

咁我都係，然後買唔落

Update 番大家，我最後冇買到昌運，又冇買到單幢樓仔，而家back to square one...

點解？

即係點

大埔幾時變左大西北

昌運其實都唔差 出入靠巴士其實勁方便
嘈又唔係特別嘈我覺得 可能因為我比較高層
最緊要樓下就超級城 有一田 有街市 又多食肆
基本500米生活圈黎

師兄咁岩既,
我2月左右都開始睇大埔, 可以比少少意見你

居屋淨係睇過汀雅苑 -> 絕對唔好買, 垃圾樓, 上車都唔值得上
2梯8伙仲要間間都2房單位, 居屋名但走廊好似公屋咁, 貼錢買難受
私樓睇過一堆, 無睇巴士總站附近果堆因為我aim 兩房, 下面分享下:

富萊 - 感覺最好, 則四正, 大堂走廊算光猛,
但同菁泉一樣, 西斜, 試過下晝睇過個單位, 一開門西斜到開唔到眼
但一定要買一期, 二期一落樓就係老人院, 感覺好差
同埋成交偏少, 銀行估唔足, 有機會抬錢上會

菁泉 - 無睇過盤, 但睇過個則, 2房偏小, 得400呎, 開揚景西斜, 望東又望堆舊唐樓, 黎緊舊譚仔個位又起樓, 買呢個座向要食幾年塵

翠林閣 - 感覺差. 以前去過個FD屋企好大覺得好正, 睇樓時發覺出晒事. 第一座起垃圾收集站側邊, 觀感唔好, 第二座直頭要起另一邊 (泳池果邊)入, 或者行入停車場穿, 而且仲有一條大直路+ 幾級樓梯先上到電梯大堂.
走廊算乾淨, 但第一座主人房好多樓望樓, 個個都要拉窗簾.

上面呢幾個私樓個好處就係交通方便, 配套又齊, 行5min 就返到大埔中心, 唔洗聽巴士聲, 靜中帶旺.

大埔中心 - 感覺一般, 如果上車可考慮, 老牌私樓, 內籠好多時啲人改黎改去, 要預錢重新搞過, 加上仲未傾維修, 要預錢做, 走廊唔同座數個分別都幾大, 有啲去到好暗, 有啲又光猛

寶湖 - 感覺唔好, 內籠走廊仲舊過大埔中心, 個景望唐樓就算開揚感覺都一般, 寶湖商場其實冇乜野買/ 行, 同埋疫情期間, 個保安座頭個位啲防疫好撚簡陋, 不了

麗湖閣 - 單幢私樓, 就快夠鐘傾維修, 肯定幾甘下, 但入屋好四正, 主人房好大, 啲牆基本上可以全爆, 點玩都得, 大堂走廊乾淨企理, 算唔錯. 高層望吐露港個景幾靚添. 不過對廣福道有少少嘈.

太湖一 - 睇得最多呢個屋苑, 無記錯第15座係大單邊. 如果鐘意個屋苑可以留意呢座, 個景開揚得黎又最近屋苑出入口. 樓下好撚多細路, 憎細路可以skip. 入屋苑平台自出自入, 係要入到大堂先要access control, 有啲唔好. 老牌屋苑啲走廊環境算企理, 上車都可以考慮.

新達 - 睇左幾個盤, 老牌私樓, 夠靜, 感覺上好舒服, 火車站上蓋, 啲則四正, 多窗. 保安做到好足, 安全. 但普遍地貴, 除非一定要揀大埔, 否則呢個價我出去第二區搵仲好.

新峰 - 環境最靜最舒服, 交通如果你接受到村巴, 其實我覺得還算方便, 不過一程幾蚊, 第時你一家人來回一次就要30-40蚊. 佢朝早仲有村巴出港島, 不過樓價長期低水, 買左唔好諗住有好大升值潛力, 平買平賣only. 同埋住得呢度都預左無啖好食, 一係自己煮, 一係渣車出去食.

有咩想知可以問下

榮暉 榮明 美豐點睇？

500內仲有咩選擇

大埔係大東北not大西北
交通邊個好啲就視乎邊到返工

ching估錯晒

三個盤我都冇睇,
但可以基本野分享下我睇法,
美豐上車盤OK 既, 佢仲有特色連天台單位, 如果上車客買到呢啲, 請朋友上黎都幾過癮, 但呢啲連天台一定係經大廈後樓梯上, 夜媽媽都可能會危險.果個位如果望酒吧果邊其實唔算嘈. 但望工業大廈果邊就要feel 下啲車聲.29年樓一入伙就開始傾維修, 傾完又圍返一兩年整野, 整完你又差唔多想換大啲, 其實你enjoy 既時間好少. 有得揀我寧願買翠屏.

榮暉 榮明一次過.上車既話, 唔考慮. 單幢樓, 伙數少, 成交少, 銀行又估唔足價, 除非你住過世, 否則你第時想賣, 買家又會因為估唔足價壓你, 轉售能力弱. 30年樓又要維修, 單幢樓夾既錢肯定好和味. 同埋榮明狗也不屌, 屋苑入口好似人地後門咁, 同埋對住老人院第時晚晚啲白車聲陪住你訓.

淡友永遠睇淡, 無所謂啦

明明你個價好多選擇，搞咩又無買

ching最後揀左邊度?

其實上邊個位巴打都唔算係淡友
佢都有心想置業 但短短四個月現實已經將佢塊面禁係地下磨擦
呢一個其實係sad story 黎，老實講有邊個唔想係香港安居樂業，只不過現實成日都無比機會我地可以係條跑道上回一口氣

住開大埔 覺得新達真係幾正
不過成30年樓, 仲要呢個價

我同#590 既爭扎一樣

呢個post可以話係大埔置業討論

同樓主一9樣。上年年尾睇過翠怡 富善花園。 但因屋企人話仲有得跌。所以無買住。點解今個月再睇返樓。屌佢老味。升左成5-10% 即刻要暫時所有計劃

新達食野爭少少, 下下行出大埔墟

呢排街招貼緊
翠怡花園車位90萬有得賣
睇睇下都好吸引
依家太和街日日都抄
買個自己擺又好
放租又好

你抱住呢個跌嘅心態
你好難買樓
上年肺炎勁到冇人敢出街
全香港Work from Home都跌咗接近10%

你覺得嚟緊個市可以再差到之前咁嘅情況？
再者如果情況可以再差過之前
你自己嘅收入係咪穩定
你到時又買不買樓

講到最尾自己有居住需求
就點都係要買
你覺得仲可以拖
即係你未有呢個急切嘅自住需求

我最記得上年二月去睇樓
個個單位都唔俾入屋
驚肺炎 入去間屋睇吓又話要消毒又這樣那樣
但係啲價可以傾嘅幅度好大
嗰陣冇咩人睇樓
見到地產鋪好撚靜

你睇吓而家星期六日個個大型屋苑大撚把人睇樓
成日都有新聞
無論咩盤只要個價開低少少
即刻有人排住隊去搶
啲地產舖入邊長期冇人
啲aa9全部去晒帶客睇樓

我身邊幾個朋友都係上年開始買樓
又有人18，19年開始租樓
依家供樓咁低息 同人哋租樓真係相差好少
有能力上車但去咗租樓嗰啲
而家真係哭𠹌左

精警

買左第二區 呢個錢我揀個新啲樓齡既

Agger

走廊殘舊，窗細，則差，我第一個飛走呢個屋苑

師兄，景雅苑同怡雅苑點睇？

5球筆直
我係咪應該放棄大埔如果係有咩次選？粉嶺如何？

5球 都係太和中心 翠怡
大埔中心
都有好多選擇

過左粉嶺
就要接受再去聯和墟
要由粉嶺火車站搭小巴過去
如果以出九龍計
聯和墟同大埔中心比應該要多15分鐘

邊有19k/呎，得一單真二手成交

因為單位細，呎價貴

你岩
而家買樓都唔係睇尺價

個個都係睇lump sum

無咩人講天鑽，我去睇過，好靚，但怕無人接無買，大埔人點睇天鑽

大埔區內唯一新盤
眼看能步行火車站 事實一條大長斜 不可能
發展商中海外 管理費驚人 交樓質素垃圾
Tvb 講樓個節目 去天鑽收樓 發現廚櫃內有塊用過既m巾
升值潛力極低 同一條路既龍成堡，悠然山莊
咁多年都無升幅

總括唯一優點 就係大埔區內唯一新盤

仲有可以睇吓YouTube黑糯米收天鑽新樓

你諗吓YouTube拍晒片都要成三個月先搞得返好
你普通人入去住我唔敢想像
你預算自己搞撚掂啦

就腳/搏升會揀大埔中心/太和果邊
如果住環境/唔介意轉一程車會揀嵐山
萬一蚊呎 （不過應該升得慢）管理費三個幾呎
天鑽好似貴得黎再喺兩者之間咁

師兄，見你周圍都話想買天鑽
真係想買咪買囉
無非你都係想人支持
倒不如同另一半傾掂佢好過係度想人支持

岩 知咪順便講埋囉 係都要人搵 又唔係咩秘密

即係入埋運頭塘？

大中5m 得殘到喊10聲既低層

其它我無意見,因為管理費真係貴
但睇返呢兩年入伙既新樓 少過4蚊既我就諗唔到有邊個屋苑
睇返白石角個邊都係4蚊雞,咁天鑽算唔算叫驚人?
交樓質素係差,因為中海外趕住收錢同一時間比晒1650封信出去
變左執修慢之餘仲有甩漏,我就total 執左兩張單,要換外牆球璃都問題,前後用左一個月搞好晒
至於同盈峰 龍城 悠然全數千尺單位可唔可以同天鑽直接比較我就唔知

至於個條斜路我係會行既,但只有朝早落山我會同老婆一齊行,10分鐘一定啪到卡入閘坐東鐵,我已經行左一個半月有多, 夜晚我就會坐村巴返上
我自己有車放左係寶淘,不過我係Sunday driver 所以無揸,我係爛地返上屋企比係山塘村停車場上仲要快同舒服

你死啦你話你會行，準備比連登仔屌死佢地死唔信個條路會有人行架

師兄，景雅苑同怡雅苑點睇？
居屋401呎個款已補

反正唔係住羅便臣道對上都會比人嫌棄，無所謂啦

老實講我都想睇下係咪比人越反會越升

個則真係好on9

怡雅幾企理
不過好似係黑廁黎
景雅無睇過唔知

我親戚做天鑽的「批當」，佢話個盤設計on9。
萬五蚊尺都唔買
環境係好，但問題係個熱水爐唔係浴室...
到時有野壞就勁煩

放心，逢反必升
康城之後係天鑽同白石角，再之後掃管忽

如果講話行定唔行果條斜路個人選擇

但係升值潛力就一定係低
另一邊路上既 寶馬山唔係過千尺單位
個升幅同大埔中心比
差天共地

鹹魚青菜各有所愛
只能夠講天鑽優點 真係唯一近大埔區嘅新盤

太和中心呢

嘈
消防局救護站出車極嘈

樓下係車房，茶餐廳
以前一樓平台好似話有人長期放狗好撚嘈

但係近太和火車站
五球係呢個同翠怡

已補價嘅大埔廣場呢？同大中比邊個好啲？

你有冇睇過大埔廣場實際單位，佢有啲單位L廳得黎唔好用，講到尾都係要自己親身睇一次

始終睇樓唔同買菜，自己親身睇一次最實際
我係aa都咁講，又無限你睇樓次數，你咪約個aa睇盡佢

更何況大廣太睇座數，一邊係馬會，另一邊係東江雞個邊，仲有一田個邊，唔同座數都爭好遠，啱座數又未必啱呎數啱價錢，巴打你盡情睇啦，諗好自己要啲咩條件再去睇，當checklist咁剔咪會容易啲選擇

大埔廣場
早兩年因大維修
業主立案法團大嘈交

建議兄弟了解清楚先

同埋大埔廣場入邊有好多單位
係紀律部隊宿舍

買樓求升值
大埔樓都唔升

近呢十年有邊區啲樓係唔升值

睇左寶湖，房真心靚則，喺衰在樓下個街市

昌運同寶湖則都ok 你可以去睇睇

靚係邊? 利申未睇過

四四正正，不過size細寶湖少少

眼殘睇錯自膠

寶湖啲間隔比例做得好，唔會廳/房過大搶左其他空間啲位，房就放張床做個櫃，行路都仲有鬆動，唔會話三尖八角

各位點睇宏福苑？

寶湖地理我覺得好正去舊區去大中都方便，有有新體育館在旁邊，差在未做大维修

宏福苑成日無人理
而且都少人放

返工搭車唔方便

個個地盤都死人架啦
睇下你記唔記得同知唔知架姐

純粹多口問下
你個budget其實村屋中層都係射程內
有無考慮過呢又
話晒大埔都多村屋

1) 首先, 汀角路(大尾篤)果邊就太入,
老實講塞到hihi, 出番大埔都半個鐘, 唔建議
但汀角路頭, 未到比華利山, 其實都比較少塞,
特別係汀角路最頭, 工業區對面, 下坑一帶, 基本上唔會塞

2) 林村一帶
個人就覺得一般般, 但都有人講好好住, 同時果邊應該都低水少少,
小巴 / 64K,. 搭5-10分鐘點都去到太和站 (前題係小巴上到車, 或者你等到64K)

3) 南華甫一帶
個人幾鐘意, 有通宵紅頂, 有小巴去太和, 都算密
但問題係由太和番屋企架小巴, 排隊排到hihi

4) 圓嶺, 九龍坑一帶
個人覺得唔揸車搞唔掂, 留比其他人再討論

5) 伴涌
最近火車站既村屋
我相信中層都應該會600+
但未必會過700, 但放盤少, 但位置唔洗解釋啦,
方便程度係滿分

6) 荔枝山, 碗窰, 新屋家一帶
步行可以去番火車站既距離, 經運頭塘邨15分鐘左右
去街市都係行15分鐘左右
但行番屋企就上斜
有架23K循環線小巴, 超密, 經街市 / 火車站
上車計5分鐘去到火車站

缺點, 愈來愈多人住, 如果住山腳, 繁忙時間難上小巴
如果住新屋家就無問題既

近既仲有錦山錦石石古壟

邊到靚則，穗禾四四方仲靚喎

村屋唔係最多借6定8成咋咩
點係射程內

買左寶湖
覺得好過大中,仲平少少